%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{本研究用到的数值计算方法}

%%**********************************************************
设$f(x)$是在实系数多项式或任一实函数，方程$f(x)=0$称为代数方程，或超越方程。
这类方程的根即使存在，也多无明确表达式，多半需要求助数值解法获得近似解。

%------------------------------------------------------------
\section*{二分法}
假设$f(x)=0$在区间$I_0=[a_0,b_0]$上连续，且$f(a_0)f(b_0)<0$，则由连续函数的性质可知，
$f(x)$在$I_0$中至少有一个解。若该区间长度$d_0=b_0-a_0$足够小，
则直接取中点$m_0=\frac12(a_0+b_0)$作为近似解，
若$f(m_0)\neq 0$，则在$[a_0,m_0]$和$[m_0,b_0]$中，至少有一个区间有解，记新的区间为$I_1=[a_1,b_1]$。
依次重复以上区间等分过程，就可以得到近似解。

一般地，在区间$I_k=[a_k,b_k]$，$f(a_k)f(b_k)\neq 0$上，中点为$m_k$。
若$f(m_k)=0$，则$m_k$为实根；若$f(m_k)\neq 0$则按以下规则获取下一个区间
\begin{equation}
[a_{k+1},b_{k+1}]
=\left\{
   \begin{array}{ll}
    \lbb a_k,m_k \rbb, & f(a_k)f(m_k) < 0 ; \\
    \lbb m_k,b_k \rbb, & f(m_k)f(b_k) < 0 .
   \end{array}
 \right.
\end{equation}

在区间序列$I_0,\dotsc,I_n$中，其区间宽度$d_n=\frac12(b_n-a_n)=...=2^{-n}(b_0 - a_0)$。
当$n$足够大时，$d_n<\epsilon$。若取$m_n$为近似解，若真实解为$\alpha\in I_n$，则有
\begin{equation}
   |m_n - \alpha| \leq \frac{1}{ 2^{n+1} }( b_0 - a_0 )
\end{equation}

显然，$\lim\limits_{n\rightarrow\infty}m_n=\alpha$，
且$m_n$的收敛速度与公比$\frac12$的等比数列熟练到0的速度相同。
因此二分法可以达到任意精度。若给定精度$\epsilon>0$，按照
\begin{equation}
 |m_n - \alpha| \leq \frac{1}{ 2^{n+1} }( b_0 - a_0 )\leq \epsilon
\end{equation}
可以求出$n\geq \ln\lb \frac{b_0-a_0}{2\epsilon} \rb$，也就得到了分割区间的最小次数。

二分法简单有效，仅要求目标函数在给定区间内连续，且在区间端点异号。
但其收敛速度慢，不可用于求解偶数次的重根(因为每次分割区间都会舍去一半区间)，仅限于实数方程求解。

%------------------------------------------------------------
\section*{弦截法}

%------------------------------------------------------------
\section*{切线法}

%------------------------------------------------------------
\section*{迭代方法的一般原则}

%------------------------------------------------------------
\section*{迭代方法的加速}

%------------------------------------------------------------
