%------------------------------------------------------------
\chapter{微观交易策略的理论基础}

目前，对于金融市场交易策略的研究主要有市场均衡模型和行为金融学两类主流研究思路。
而来自数据挖掘领域的“模式识别”技术也涌现了一批可供借鉴的研究成果。%来自于制度经济学的“立宪理论”
为了能够较为全面系统的归纳这些研究思路和研究策略，
按照其对于金融市场的行为主体---投资者的假设强烈程度大致分类为三类:
(1)理性预期假设:这类研究的出发点始于认为投资者具有足够的价值理性，
   并且能够根据历史所包含的预测信息来作出投资决策。
(2)行为预期假设:这类研究认为投资者的理性是有限的，其投资决策过程更多的受到非理性因素的影响。
(3)规律预期假设:这类研究假设最为简单，即认为投资者的终极目的就是低买高卖，赚取价差，
   获取投资回报的方式都是一样的，因此，不管理性程度如何，获利的投资决策行为一定存在相似性。

%----------------------------
\section{市场中性投资}
凡提到对冲基金，就必须要提到其所使用的主要投资策略之一：市场中性投资策略(market-neutral investing strategy)。
在媒体宣传中，采用市场中性投资策略的基金被描述为一种“与市场风险无关，可以获取超额收益率”的超级基金。
在基金的季度或年度报告中也会市场看到“稳定持续的绝对收益率”，“无市场风险”等字眼。
在我国，伴随着融资融券业务的试点，股票的卖空成为可能，
相当多的证券和基金的研究机构开始研究市场中性投资策略，笔者所能查阅到的研究资料都是对这一新的名词的肯定与期待。
一个比较正式的定义是“通过购买被低估的股票，同时卖空被高估的股票，
以消除整个证券市场的波动对所构建的资产组合的影响”的投资策略\cite{yang2004}。

那么，市场中性投资策略是否果真如其描述的那般，能够持续带来完全与市场风险无关的绝对收益率呢？
在回答这个问题之前，需要重复一个基本的概念：
资本市场风险可以分为\mm{\beta}相关风险和\mm{\alpha}相关风险，
前者指市场组合无法消除的系统风险，后者则指单一资产的个别风险。
为方便叙述，假设市场里仅有一个共同风险因素$f$，
无风险收益率为$r_f$，第\mm{i}个资产还有一种个别风险因素$s_i$，且与共同风险因素相互独立
其期望超额收益率可用下式表示：
\begin{equation}\label{apt1}
   ER_i = \alpha_i ER_{s_i} +\beta_i ER_f
\end{equation}
其中，\mm{ER=\mathbb{E}(R)-r_f}，个别风险因素的超额收益率期望为$ER_{s_i}$，共同风险因素的超额收益率期望为$ER_f$
\footnote{文中的讨论都是在期望意义下进行的，并且假定，风险因素的期望收益率都是正数。
而实际情况并非总是如此，只需将相应论述做反向理解即可，而不影响结论}。
由于承担个别风险\mm{s_i}而带来超出市场组合的基准收益率(等式右侧第二项)的部分(等式右侧第一项)，
正是市场中性投资策略所强调的\mm{\alpha}收益率。
由于\mm{\alpha}收益率总是相对于\mm{\beta}收益率而言，因此首先需要界定两者的差别所在。

%----------------------------
\subsection{$\alpha$的零和博弈}
在资本市场，有价证券被众多的投资个体持有，
如果把市场中的所有投资者作为一个超级投资者（市场组合投资者）看待，
市场组合投资者承担了所有的收益率和损失，并得到\mm{\beta}收益率。
\mm{\beta}反映了市场组合投资者承担的市场中所有可能的，且有相互作用的风险，体现了所有风险的补偿价值。
一般，市场中所有风险可以认为是由市场外部环境决定的，因此，市场组合投资者的\mm{\beta}收益率也就是相对确定的了。








%------------------------------------------------------------
